[
    {
        "category": "Desemprego",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "As pessoas pedirem conta ou serem mandadas embora está associado a qual TIPO de desemprego?",
        "correct_answer": "Natural",
        "incorrect_answers": [
            "Estrutural",
            "Involuntário",
            "Sazonal"
        ]
    },
    {
        "category": "Desemprego",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy",
        "question": "Como podemos combater um cenário de desemprego Estrutural, onde falta mão de obra qualificada?",
        "correct_answer": "Mais instrução e capacitação profissional",
        "incorrect_answers": [
            "Pagar mais",
            "Pagar menos",
            "Mais feriados comerciais"
        ]
    },
    {
        "category": "Inflação & Desemprego",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Uma grande empresa fecha as portas. Há um AUMENTO do desemprego e uma QUEDA nos preços dos bens e serviços da cidade. Com base neste cenário, podemos concluir que:",
        "correct_answer": "Inflação e desemprego possuem uma relação inversa",
        "incorrect_answers": [
            "Inflação só afeta a classe média",
            "Inflação e desemprego não possuem relação alguma",
            "Inflação só existe na cabeça das pessoas"
        ]
    },
    {
        "category": "Inflação",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy",
        "question": "Tipo de Inflação definida como a meta do governo e da economia:",
        "correct_answer": "Inflação Ideal",
        "incorrect_answers": [
            "Inflação Inercial",
            "Inflação de Demanda",
            "Inflação de Oferta"
        ]
    },
    {
        "category": "Inflação",
        "type": "boolean",
        "difficulty": "easy",
        "question": "A principal causa da Inflação de DEMANDA é o excesso de demanda em relação à produção disponível - esta afirmação está:",
        "correct_answer": "CERTA",
        "incorrect_answers": [
            "ERRADA"
        ]
    },
    {
        "category": "Inflação",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Num cenário de juros MENORES -> MAIS crédito -> e MAIS consumo, que tipo de Inflação pode ocorrer?",
        "correct_answer": "Inflação de Demanda",
        "incorrect_answers": [
            "Inflação Ideal",
            "Inflação Inercial",
            "Inflação de Custos"
        ]
    },
    {
        "category": "Inflação",
        "type": "boolean",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Para combater um cenário de Inflação de Demanda onde há MUITO crédito e MUITO consumo, é necessário:",
        "correct_answer": "Aumentar a taxa de juros",
        "incorrect_answers": [
            "Diminuir a taxa de juros"
        ]
    },
    {
        "category": "Inflação",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy",
        "question": "Demanda estável e custos de produção elevados pode gerar uma:",
        "correct_answer": "Inflação de Custos",
        "incorrect_answers": [
            "Inflação de Demanda",
            "Inflação Inercial",
            "Inflação Ideal"
        ]
    },
    {
        "category": "Inflação",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy",
        "question": "São CAUSAS da Inflação, EXCETO:",
        "correct_answer": "Redução do gasto público",
        "incorrect_answers": [
            "Impressão de dinheiro pelo governo",
            "Ajuste de preços por achar que o outro também vai ajustar",
            "Desequilíbrio entre oferta e demanda de bens e serviços"
        ]
    },
    {
        "category": "Inflação",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy",
        "question": "AUMENTO geral do nível dos preços, o que resulta em PERDA de poder aquisitivo da moeda:",
        "correct_answer": "Inflação",
        "incorrect_answers": [
            "Desemprego",
            "Pandemia",
            "Feriados comerciais"
        ]
    },
    {
        "category": "Inflação",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "São EFEITOS da Inflação, EXCETO:",
        "correct_answer": "Prejudica a renda livre dos comerciantes",
        "incorrect_answers": [
            "Prejudica quem depende de salário mínimo",
            "Resistência a investimentos de longo prazo",
            "Dificulta exportações e estimula importações"
        ]
    },
    {
        "category": "Inflação",
        "type": "boolean",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Porque existem tantos índices de Inflação?",
        "correct_answer": "Porque a alta de preços não atinge todo mundo da mesma forma",
        "incorrect_answers": [
            "Porque a alta de preços gera resistência a investimentos de longo prazo."
        ]
    },
    {
        "category": "Inflação",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "São formas de se COMBATER a Inflação, EXCETO:",
        "correct_answer": "Dificultar exportações",
        "incorrect_answers": [
            "Alterar a taxa de juros",
            "Controlar a emissão de dinheiro",
            "Reduzir o gasto público"
        ]
    }
]